走出#MeToo陰霾 呂麗瑤100米欄奪銅

2018年08月27日

走出#MeToo陰霾 呂麗瑤100米欄奪銅

呂麗瑤奪得100米跨欄第三名，賽後手持區旗慶祝時感觸落淚。美聯社

【本報訊】雅加達亞運會田徑賽事，香港「欄后」呂麗瑤成功走出「#MeToo」性侵陰霾，奪得港隊今屆亞運田徑項目首面獎牌！去年11月曾在fb發表了「#MeToo」的「呂神」呂麗瑤，周日在雅加達亞運女子100米欄決賽，跑出個人最佳的13秒42奪得一面銅牌，南韓的Jung Hyelim以13秒20得冠軍，亞軍是印尼的Emilia Nova，時間是13秒33。

創個人最佳時間

周日女子100米欄決賽，呂麗瑤雖身處第一線，但起步最先彈出，處於領先位置，其後雖然被南韓及印尼選手趕過，但仍以13秒42力壓中國選手王逗奪得銅牌，更比個人最佳時間13秒44快0.02秒，賽後她更露出一臉難以置信的表情。

23歲的瑤瑤是第二次參加亞運會，上屆仁川亞運，她不入決賽，但經過四年的磨練後，尤其近年受教練鄧漢昇指導，她跑出的時間日益進步，今年五月香港田徑錦標賽更跑出13秒44的個人最佳。今次在亞運會初賽雖只跑出13秒52，但仍能以初賽三組中第四快的時間晉級，更於周日的決賽更進一步，跑出新的個人最佳時間13秒42，為港奪得一面銅牌。

衝過終點後，瑤瑤坦言有點不敢相信自己奪牌，眼淚亦一湧而出，她說：「我衝線時真係唔知知自己拎到第三名，亦無諗過自己拎到亞運獎牌，我只想做到最好。」

「過去一年真係好辛苦，每次練習中都叫自己一定要捱過去」。瑤瑤在去年11月底、12月展開的冬訓中，不慎拉傷右膝十字韌帶，她曾說過在#MeToo事件後，本想專心練跑，不理其他事，怎知又來一個傷患的難題，當時傷了十字韌帶後，無法練習，醫生建議休息三個月，連今年初的美國集訓，甚至是亞運測試賽她都去不了。

今年4月的香港田徑系列賽第三回合，是她闊別賽場七個月後第一仗，但當時也跑出不錯的13秒58，可能因禍得福，七個月的恢復訓練令她變得更強。

■記者徐嘉華

上一則
上一則
港隊靠王晨 葉姵延 2006首嘗披金戴銀

下一則
下一則
歐鎧淳暗撐泳總委員兒子出賽 網民狂轟

澳名宿領軍破四強魔咒：今仗完美

港隊靠王晨 葉姵延 2006首嘗披金戴銀

歐鎧淳暗撐泳總委員兒子出賽 網民狂轟

3：1挫李浩賢 男壁香港打吡 歐鎮銘摘金

乜撚野「呂神」？

麗瑤？
臭嘅，係人都上得

唔係教練有今日?

教練教得好呀